有乜有效止咳方法？

我懷疑我咳傷咗個喉嚨
琴晚瞓教咳到嘔出黎 我屌 成晚訓唔到係到咳
有咩方法止咳啊
我唔想咁後生肺結核

貼塊膠布

睇醫生啦仲上黎問

肺結核唔係到你想唔想
睇醫生照肺啦
無咳都可以有肺結核嫁

先分寒/熱

風咳
風咳多由寒冷空氣、煙味、油煙、塵埃、異味等刺激。風能作癢，所以會引致咽喉部痕癢，咳嗽起病快，病癒也快，常見有咳嗽、咽癢、無痰等症狀。

食療：紫蘇粥

材料 : 紫蘇葉15克，大米30克，清水和紅糖適量。

做法 : 以清水加大米放入鍋中煮粥，粥成時加入紫蘇葉稍煮，再加入紅糖攪勻即成。

功能 : 和胃解表止咳。

紫蘇葉味辛，性溫，有開宣肺氣，散寒解表、行氣寬中的功效。紫蘇葉能擴張毛細血管，刺激汗液分泌而發汗，其浸液對流感病毒有抑制作用；紅糖性溫味甘，有散寒活血、暖胃健脾功效。

寒咳
寒咳多由於感受風寒、低溫冷空氣、冷氣空調等而引起，出現咳嗽聲重、氣息急促、頭痛、咽癢、鼻塞流清涕、痰稀色白呈泡末狀，或見惡寒發熱、無汗、身驅酸痛等症狀。

食療：陳皮甘草薑茶

材料 : 陳皮20克，生薑 10克， 甘草5克，茶葉4克，紅糖適量，清水5碗。

做法 : 把材料與清水放入鍋中同煲10-15鐘，加入紅糖成即。

功能 : 疏風散寒、化痰止咳。

陳皮味辛，性溫，能溫化寒痰，宣肺止咳。現代藥理分析 : 陳皮中含有揮發油、黃酮等。能平喘祛痰及能使支氣管擴張，增強身體抗炎作用。

生薑味辛，性溫，生用發散，熟用和中，可解熱、去痰、止咳，能強化白血球效能而提升免疫力。現代藥理分析 : 生薑含有薑油酮、薑油酚和姜辣素等成分，能解熱排汗，去痰止咳，增強免疫系統。

甘草味甘，性平，有潤肺祛痰止咳功效。現代藥理分析 : 甘草含有黃酮素，甘草酸等成份，具有抗炎鎮咳功效。

熱咳
多由於感受風熱或暑熱引起，出現咳嗽頻、聲音嘶啞、氣粗、呼出熱氣、咽喉乾痛、痰黏稠或伴色黃，咯痰不爽、鼻塞流黃涕、汗出、發熱、頭痛、頭暈、口渴等症狀。

食療：羅漢果柿餅飲

材料 : 柿餅30克，羅漢果半個，清水5碗。

做法 : 把材料與清水放入鍋中同煲半小時即成。

功能 : 清熱、化痰、止咳。

羅漢果甘涼，有化痰止咳、清肺利咽和生津止渴等功效。現代藥理分析 : 羅漢果含有大量葡萄糖、 果糖以及鐵和碘等。有較明顯的鎮咳、祛痰作用；柿子性寒，能清熱、化痰、止咳。現代藥理分析 : 柿子有祛痰和鎮咳作用，祛痰作用明顯。

去買9粒止咳丸
我同身邊既人都係靠佢

我復活了 唔想食藥 又見到有糖可以含 🤓
雖然都係失聲 但冇咳已經好好

請你食蜜糖

你食左幾多盒先？